大佬B東山再起建飲食王國

喺《反黑》飾演淡出江湖、享受家庭生活嘅「大B哥」，係吳志雄依家生活寫照。由縱橫黑道，到淡出轉投影壇，經歷生意失敗，落難再翻生嘅志雄哥，喺內地建立連鎖西餐廳、火鍋店、自家湯包、酒店嘅飲食王國。前塵日子擔驚受怕，下月六張嘅大佬B，食嘅係安樂茶飯。

大佬B曾經食住「古惑仔」系列名利雙收，有過幾千萬身家，但投資失利同爛賭，令佢輸剩一層樓。不過再霉都好，江湖出身義字行頭，兄弟唔可以唔幫！
「總之人哋嗌我一聲大佬就當人兄弟，以前個義字仲緊要過家庭，我老婆成日因為咁鬧我，『屋企兩斗米都無，你都可以為咗出面，打家劫舍你都可以為咗出面啲兄弟有飯食，屋企米都無，你都唔會為吓屋企。』有咁樣話過我。」

但當自己有難時，大佬B先發現所謂兄弟，只會敷衍話幫你諗吓，最終屋企先係真正嘅避風港。「人情冷暖係應該架，你落難人哋咩事要幫你呢？唔係一定要幫你架，係咪先？」老婆就唔同喇！「攞晒啲首飾、賣晒啲樓俾我還債，同埋話：『我跟得你，有同冇都係一樣。』我咪話佢聽囉：『你放心，你老公咁聰明，得啦你放心，我一定會還番晒俾你。』」

大佬B後生靠拳頭、揸刀搵食，近年再靠一把刀，不過係餐刀，三年前喺深圳開主題西餐廳。「搞主題餐廳啦，一搞就中喇，搞吓搞吓就咁多間出嚟。」
從此飲食王國愈做愈有，除咗推出自家湯包，本月喺江蘇又開正宗港式火鍋店，下個月又話開多間麵店，仲有同人合資嘅酒店。阿嫂終於守得雲開。

雖然東山再起，但大佬B亦寫咗一首打油詩提醒自己：「貧窮說話牙無力，富貴嬌人鼻有聲；有魚有肉朋友多，有錢需記沒錢時；落難何曾見幾人，人來求我三春雨，我求別人六月霜。」
難怪佢話朋友之間唔再講錢銀，搞生意都只同親人合作，皆因嘗盡人情冷暖。

認真，間間都唔同辦數，似係亂咁投資，隨時又一鋪俾人清袋

貧窮說話牙無力，富貴嬌人鼻有聲；有魚有肉朋友多，有錢需記沒錢時；落難何曾見幾人，人來求我三春雨，我求別人六月霜

李杜再世